點樣令自己的英文同普通話係六個月進步神速？準備緊移民英國

我今年43歲，準備緊移民英國但語文能力不足（廠長level），有無方法可以使自己語文能力半年內進步很多？

為了答謝大家，送上雞排妹J圖兩張

可以的話辭工日日屋企學，grammar學起，然後生字，然後做短句，長句，再睇有英文字幕既電影，睇完之後成份字幕下載落黎，認曬所有生字，語法同俚語。

去到咁上下再YouTube學phonetics。

睇英文片
初期開英文字幕
後期可以試試熄埋佢

蝗語呢啲垃圾就算把啦

建議樓主買個netflix

點解要學普通話？

netflix,phonics,跟住多d揾鬼佬實戰

Netflix The Crown or The Queen‘s Gambit are good enough for learning ?

國語都可以睇台劇學

係個邊一有柒事，立即扮強國人

睇台灣綜藝節目學國語

睇多啲都唔怕啦

聽：開字幕睇西片，再閂字幕睇一次，當功課咁做。開始進步就掉轉，睇無字幕先。
講：聽得多自然想講，溝件abc鬼妹日日9吹。溝唔到，自己打飛機對鏡頭講，讀報紙。
讀：9睇英文，手機atm乜7都轉英文版。
寫：grammar要上堂學才會快，上堂練習做句，比老師批改，再日日自己9寫日記
個人：學語文要愛上當地文化。好似愛上日本av文化一樣，接觸得多，自然識幾句日文，進步神速。學文化等於學slang和粗口，係學語文的最後一步

1. 買本Grammar 書睇
2. 睇多d youtube (talk show: Jimmy Fallon/Jimmy Kimmel)
3. 睇戲（可以全中文字幕睇一次先， 明白晒套戲講咩再全英文字幕or 冇字幕齋聽， 自己模仿下角色d 對白）非常有用
4. 聽 Podcast (Spotify/ Iphone 內置podcast app etc 都可以download 到）， 番工搭車個陣唔聽歌可以聽呢d 節目
5. ching有冇咩興趣同英文可以扯上關係， 例如睇波既，英超/NBA咪上網睇d 足球籃球節目， 球員訪問

平時好小聽同講要你即刻用英文溝通就會好緊張，最緊要係keep 住令自己係個英語環境。

睇有劇情嘅英文av

多謝巴打

我番工一要用英文就好緊張，我會好好學巴打的方法

推呢本書，內容齊全，一本搞掂
我自己都有本

lm

43 歲唔識英文仲話想移民，不如你照下鏡收收皮好過啦

Excuse me. I....I want this this and this!
Thanks!

Ching 加油。 學野係自己既， 唔洗太理其他人笑你講得差，係外國大撚把local d grammar 都錯。

Hong Kong society is just like a quite but not family, I consider how to escape from this. I guess you already enjoy the political socialisation in the accumulation totalitarian system

背左本字典佢先
Grammar 其次

多謝你支持

痴線，咪撚嘥時間學蝗語
英文你呢個case靠聽最有用
睇海量劇，sitcom會最明顯學到嘢
另外都睇下grammar book/ 用字簡單嘅書/ news